@inproceedings{Rouas-Wu-Shochi:JEP-TALN:2024,
    author = "Rouas, Jean-Luc and Wu, Yaru and Shochi, Takaaki",
    title = "\'Etude de la qualit\'e vocale dans la parole professionnelle des aides-soignants fran\c{c}ais",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. Actes des 35\`emes Journ\'ees d'\'Etudes sur la Parole",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "51-60",
    note = "",
    abstract = "Cet article pr\'esente une m\'ethodologie compl\`ete pour \'etudier les attributs vocaux des aides-soignants travaillant dans des maisons de retraite en France. L'objectif \'etait d'analyser les mod\`eles de parole de 20 aides-soignants dans deux \'etablissements distincts. Les aides-soignants ont \'et\'e \'equip\'es de microphones-casque connect\'es \`a des smartphones pour garantir une qualit\'e audio optimale. Les donn\'ees enregistr\'ees comprenaient la lecture de texte, des entretiens informels et des jeux de r\^ole professionnels avec des patients fictifs. Le traitement des donn\'ees a \'et\'e effectu\'e \`a l'aide d'un syst\`eme de reconnaissance automatique de la parole de pointe, permettant de g\'en\'erer des s\'equences de mots ou de phon\`emes avec leurs fronti\`eres. L'analyse s'est concentr\'ee sur la d\'etection des variations de la qualit\'e vocale dans divers contextes de parole spontan\'ee. L'objectif final est le d\'eveloppement d'outils de formation automatis\'es pour les aides-soignants, afin de capturer et reproduire leurs caract\'eristiques vocales uniques, am\'eliorant ainsi leurs capacit\'es professionnelles.",
    keywords = "Qualit\'e de voix,Aides-soignants,Styles de parole,Parole spontan\'ee",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2024/5590.pdf"
}
